5萬蚊內腳車

話說小弟住鄉村, 出入都要用車, 揸緊架7人車唔係成日用得著又大咬, 所以想搵架腳車返工放工, 但都唔想要太舊, 以下選擇唔知巴打門點睇, 俾下意見小弟

1. 2014 VW Polo 1.4 (冇Turbo不過7速DSG配合都好似唔差)
2. 2013 MK7 Golf 1.4 TSI trendline
3. Alfa Romeo Giulietta
4. Ford Fiesta 1.0T

日本車就唔考慮, 唔係話佢唔好, 不過日系車冇細CC Turbo車款, 下下谷到4-5000轉先有力, 唔啱我日日來回大山

永不考慮vw

7代都幾好呀

啲人自己揸架10年車 當副DSG係CVT咁鳩磨 當佢係雙田咁10000公里都唔做保養
然後出事就話blacklist VW

係, 所以我都撇除左VW波箱呢個問題, 照樣on list. 只係VW嘅Golf Trendline其實好齋下, 冇天窗我都冇所謂但冇keyless就真係好唔方便. 而差唔多價位嘅Fiesta就叫做齊option. 所以糾結緊

留名 想知Ford 1.0 維修易唔易

夠你買5架

我都有推薦過啲二手golf比我啲fd 不過佢哋死都話golf易壞
我未擁有過golf 其實副DSG有啲咩通病同應該點保養？因為上好多外國網都唔係太多人講

通病
成日鳩磨極力子 1212狂跳 波腦同極力子易死
同埋波箱食唔到大扭

解決方法
入手動mode 唔好俾個白痴波腦鳩磨
同埋去就去 停就停 唔好成日極慢溜
買二手要小心上手remap過

上一代AUDI A4 AVANT
幾蚊車有 2000cc turbo
仲可以揀CVT果款
不過最好預多1-2蚊整車

香港塞車 成日要手動入一波行唔方便
波腦同極力子就算幾小心都避免唔到終有一日壽終正寢
之前渣架Golf6,喺吐公快線百幾死亡閃光嚇到仆街

vw 棍波版會唔會好啲

係叫做少樣野壞，之前買左架polo gti 揸左3000k就夠鐘換極力子，但可能因為二手車
始終歐洲車咁上下年紀問題輪住黎，買黎邊揸邊學整車

4好d, 日日行大山既話

個post好似我開咁
完全同你睇緊一樣既野

腳車唔要咁大CC了 想要1.5以下但有turbo嘅

suzuki swift 1.0t

咁你都幫手推下啦

台灣最多人攞黎跑山

自膠 筆直五皮

暫時我最心水都係4, 但聽聞波箱都唔係咩好野, 又係DSG咁上下, 又係有人話易死, 仲要話死起上黎冇DSG咁易搞

好似有加減波, 會好d既

鄉村真司

我心水polo 我朋友揸左年幾冇乜野整
真係好睇上手點揸

Polo 1.4冇turbo嘅其實我怕唔夠力, 但1.2TSI又貴好多, 所以我list出黎嘅4個選擇入面, 其實POLO係排最後, 只不過對比其餘3個佢係平少少, 3-4蚊可以買到架望落去仲係新款嘅車我覺得好吸引

咩叫大咬

golf r32

冇車牌嘅可以出番去先thz

全部都係閪中之霸,預幾錢整？

Toyota ractis 有turbo，係吵左d。但細食，用開1元度一公里

應該係幾食油

其實想學下野姐，咁都要俾你杯？

識玩既梗係揀Alfa 啦，Alfa 比到你既駕駛感，係其他同價既車比唔到你

利申：P牌揸Alfa

但係香港地1500cc turbo真係無咩選擇喎

同埋你長期跑山真係要1500cc?

有Turbo ??唔係NA?

好奇一問
點解跑山細cc 好？

利申：渣緊2000cc 跑大山
（發夢上山70-80km 落山50-60km）

有turbo應該夠做，我唔使飛，但求上山唔使下下地板油就可以

有架08 FIT 樓主要唔要試揸

唔係細cc好，當然越大越好，只係1500cc加turbo會好過2000cc NA, 因為低扭夠

多謝先，不過唔使了，上山應該要地板油
如果我唔係經常要上大山，1500 NA真係冇所謂，但上山就好大分別

坐多2個扯高個轉數D油錢都係返到
1.5T無非都係POLO GOLF 或者新STEPWGN
以上果幾款condition好少少既你都outbudget

無敵腳車就ae110啦 剩返d錢草返起佢留黎以後買架靚D既車

好食油

明白了！ 多謝指教
2000 牌費貴千幾兩千
大山上山 NA 地板油都唔係好夠
所以頭先好奇1000Turbo 會點上而唔阻後面

我都唔係好飛
有寶馬 / Benz / T車 係後面都係會被推

Turbo咪唔使點踩囉
13/14年嘅 Polo 或 golf 低能TSI都未out budget，不過TSI GT就唔得
腳車黎姐，已有架3.5佛

咁1000 turbo又未至於唔會阻人，大山太多神人，揸架Hiace都可以好快 就算俾架掃把佬我揸都要讓人
只係1000 turbo行60km可能係半油 2000ccNA就可能要地板油
利申：未求證過 只係睇數據鳩吹

開sports mode 上飛鵝都唔使踩好深，可能日本車比較輕，1500cc好夠用。保險油錢又平一大截

其實1.5T已經唔多選擇
5萬畢直就更加，VW又怕死波箱
Subaru Impreza SGT可能岩你
不過係日本車，又唔係細cc
但係岩你畢直同有turbo

咁你有答案啦
咪13/14年嘅 Polo 或 golf 低能TSI
小心波箱

Giulietta啦,性價比計真係以上List最好

利伸: 都係揸Giulietta

日本車無細turbo?

睇黎樓主真係唔知有部車叫colt ralliart ver R

Ractis撚有turbo咩

其實新Corolla已經1.2T
Civic 普通版1.5T
Qashqai都變1.3T
唔知乜鬼嘢冇turbo

咁呢D全部新車唔係樓主射程就算, colt ralliart ver R真係完全樓主要求

靚盤難求
有靚嘅我都入返架呀

其實係地有冇睇到budget 5萬蚊, 你list出黎嘅如果得幫我搵部

咁架架K car都660 cc turbo你計唔計先

仲有新出Toyota Raize
不過香港代理咁垃圾，都唔知入唔入

OK u win, 我慳返啖氣. 講緊over 1000cc turbo 又無啦啦搵K car
K car上大山唔使地板油

呢幾架比我都會要 Giulietta

後座闊落 170 匹 Fiat 造冇嘢大壞
除左要留意下揸時盲點位較多 夏天冷氣唔凍同 Clutch 成日 Overheat

買舊少少都有既

唔洗講 Giulietta or mito
不過g 仔7 8萬要換cam 帶水泵先

巴打揀好未
我第一次買車 有咩要注意

成班叫人買架冇咗代理嘅孤兒車

個個都話買audi 預一至兩蚊俾車房整車，so far揸左2年一啲事都冇懷疑班友係咪真係有揸過，定係人地咁講佢又講

on 9 你揸過幾多架vw
vw 出事唔需要唔保養亦唔需要9踩
出事亦唔止dsg
abs sensor 出名成日壞
窗可以開唔到
engine 全幅直接死左
turbo 車一出廠已經唔識著turbo
仲有天花漏水
以上出現於唔同vw 車主身上，每人中一至兩種，全部正常保養，6年未到已經出事

abs sensor 好易搞 拆軑自已都搞到
ABS泵打柴 件連手工錢
分分鐘係2手車3分一車價

香港唔入三箱車......

DC5

可惜大部分唔只壞呢樣

仲有水箱漏水